[藍剔] 北京關閉知名天主教孤兒院 神父投書向教宗求救

北京關閉知名天主教孤兒院 神父投書向教宗求救

（中央社記者黃雅詩梵蒂岡16日專電）中國政府之前勒令關閉專門收容身障棄兒的河北天主教「黎明之家」孤兒院，大批身障兒童被迫離開熟悉居所，一位中國神父冒險化名投書天主教媒體，懇求教宗伸出援手。

天主教媒體「亞洲新聞」（Asia News）報導，中國政府加壓管控宗教，正著手抑制天主教投入社會服務、教育等工作，中國政府近期已陸續關閉多家天主教孤兒院，最近被解散的包括河北省趙縣教區「黎明之家」、獻縣教區「任丘若瑟殘嬰院」，先前在河北張家口、正定縣與陝西也都有天主教孤兒院遭關閉。

其中專門收容身障棄嬰的「黎明之家」享有國際口碑，加拿大天主教媒體曾專程前往拍攝紀錄專輯，機構也常應邀前往香港教會等地交流。

黎明之家創立於1988年，一群河北天主教友發現火車站、醫院等地常有身障嬰兒被拋棄，決定輪流收留照顧棄嬰，當時的教區主教王寵林得知後，認為孩童需要固定場所成長，借用民宅創立孤兒院，交由德蘭女修會管理，迄今已收容照顧過600多名身障棄嬰，約40%是腦性麻痺兒童。

一位中國北方神父以化名向亞洲新聞投書表示，天主教殘嬰院過去數十年來在中國深受社會推崇，近期卻被勒令關閉，主要是為了實現中國政府的新政治目標，即「想盡一切辦法減少天主教會對中國社會的影響」，因此無論是教會公益活動或教友信仰生活都受到政府加倍的無情打壓。

這位神父說，中國政府也以控制2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情為藉口，收緊對天主教會的管控，例如本月初天主教徒極重視的復活節，教徒很想參加彌撒，教堂卻被政府封著，但其實中國的商場、風景區都已開放，唯獨教堂不得開放，連知名的5月上海佘山聖母朝聖活動都被取消。

這位神父表示，中國政府還加強對老師與學生的信仰管制，從小學、初中到大學，都禁止師生參與任何宗教活動，有些學校甚至發文調查師生是否有宗教信仰，表明有信仰的教師收到警告，不退教可能影響前途，或遭到當眾鄙視，政策目標是達到「學校無信仰」。

這位神父痛陳，梵中2018簽署主教任命協議後，他一度懷抱希望，以為中國教友的生活會愈來愈正常，怎知中國教會後來的處境愈來愈讓人寒心，多地教堂被拆，未成年人被禁止上教堂，「信德報」被停刊，小修院被關閉，各地教堂內都必須懸掛宣傳中國共產黨思想的海報旗幟。

這位神父說，受到打壓的中國教友渴望獲得普世教會聲援，但因顧忌梵中協議，教宗的正義之聲沉默了，就連香港主教懸缺兩年，教廷仍無法任命新人選，以及教廷對香港示威者遭迫害事件默不作聲，教會中也傳言是因為怕影響梵中協議的緣故。

他表示，原本應由萬民福音傳播部負責的中國教會事物，已改為直接由教廷國務院負責，教會事務上升為政治問題，一切為政治服務，於是外界只能聽到教廷國務卿帕洛林（Pietro Parolin）一再強調對梵中協議的樂觀，這份樂觀卻掩蓋了中國教會受苦者的吶喊。

這位神父痛心指出，現在中國教友就像黎明之家所收留的身障嬰兒，他們是最弱勢的族群，被父母與社會拋棄，承受身心痛苦只能發出微弱呼喊，他想問問普世教會的聖父教宗，「您可以聽到中國教會最微弱最真實的聲音嗎？」

教宗：noted

教宗 : Give me more Chinese kids, and we will shut up

Cc: 維尼

敵基督教徒睬你都有味

班幼幼要送比登登

共產黨親身驗證聖經係神棍書藉
算唔算偉大貢獻

梵蒂岡國務卿主教樞機Parolin 捲入金融刑事調查醜聞

殘缺都搞 惡黨必弊

這是一群魔鬼👹，必定會下硫磺火湖！！！

教皇國/梵蒂岡有悠久嘅擁護法西斯政權嘅傳統

同個奶共既投訴

主教非常樂意照顧所有幻幻

教宗under翠翠喎

火燒十字架 . jpg

幻幻用嚟做乜？

教終話出聲都無用 可能祈禱有用呢